建立香港本土圈子 除咗支持黃色良心圈 今日有機會支持本土文化音樂！

成日講要對抗支那文化入侵
香港係文化沙漠一沉百踩無嘢好睇

為咗扭轉呢個局面 建構屬於香港人嘅共同文化
挽救下呢個失去咗本土文化嘅地方
大家好應該比個機會本土音樂團體！
試下一齊喺fb/ youtube花小小時間去睇下live
唔啱口味/ 有咩做得唔好 睇完再比意見 好過連睇都唔睇 支持都唔支持！

利申非打手 我自己以前都無留意過本土音樂團體
係今年好想關注更多香港本土嘅一切 嘗試下去接觸新嘢
——————————————————————

本地獨立音樂圈聯手打造 TONE ONLINE MUSIC FESTIVAL，為台前幕後觀眾朋友互相打氣！

【TONE ONLINE MUSIC FESTIVAL】

日期：2020年5月30日（星期六）
時間：下午四時至十一時（只作線上直播）

直播頻道 Live Streaming Platforms
◆ YouTube: Happy Kongner shorturl.at/cfuBU
◆ Facebook: This Town Needs
◆ Facebook: KKBOX (HK)

演出單位 Line-up（嘉賓主持 Host：細So）
◆ Rubberband
◆ Serrini
◆ Matt Force
◆ Jan Curious & tombeats
◆ Life Was All Silence
◆ Stereo Is The Answer
◆ Gigi & Sabrina
◆ Rain In Time 及時雨
◆ BubbleVirus

購票支持 Ticketing（自由訂價）
◆ TickCats 網上購票：
◆ 直接銀行轉帳：
741-092134-838 HSBC
(HONG K E A P S LTD)
◆ FPS 轉數快：6704936 (HONG K E A P S LTD)

*於 TickCats 購票時可以自由組合價格，
例如想課金 $800，請將票價 $500，$200 和 $100 放進購物車。

**透過 TickCats 購票者可在付款過程中填寫別名，將會於節目播放期間顯示

***透過轉數快付款者亦可將過數紙及希望顯示的別名電郵到 info@oc2s.co，，將會於節目播放期間顯示

演出開燈 自己擔凳 獨立齊章打開台
5月30號 串流不熄

Illustration by Jan Curious
___________________________________

「消滅一個民族，首先要消滅佢嘅文化。」當然，我哋依家都知希特拉其實無講過句咁嘅說話，但呢句說話嘅道理，又從來無錯。

二戰期間納粹德國佔領歐洲之後，淨係允許劇院上映講德文嘅歌劇；冷戰期間，蘇聯亦都會以俄文行先，打壓其他語言嘅文化創作，因為，文化就係民族之本。

百年一遇嘅世紀疫症，將全球演出業推向不見天日嘅深淵。為咗保持社交距離，觀眾人數愈多嘅大型現場演出就愈難重啟。依家普遍講法，係話至少要等到 2021 年，情況先會見𥌓光。咁係意味著香港業界現時面對嘅零收入狀態，將會持續至少一年時間，然而有好多單位已經承受著瀕臨倒閉嘅經濟壓力，我地最珍貴嘅幕後手足們更係有唔少陷入「無錢開飯」嘅局面。

你可能覺得音樂界唔關你事，但你接唔接受到未來可以聽嘅本地音樂愈來愈少？

好多人話自己鍾意冰島音樂，但你又有無諗過，點解一個人口少過觀塘嘅國家，可以出到 Sigur Rós 同 Björk？又點解，冰島平均每十個人就有一個係出過書嘅作家？人哋國民對本國音樂同創作嘅支持，大到可以支撐住冰島文化喺世界佔一席位—— 眾所周知，你支持果啲國際巨 Band 喺成為國際巨 Band 之前，其實，都只係由本地indie scene起家。

面對今日呢個困局，除咗保存元氣同掙扎求存之外，一如某啲前輩所言，都係一個難得可以一窺產業未來、實驗大膽想法嘅機會。

香港人要自強，總唔可能坐以待斃，眼甘甘等待阿黃出手。

因此，一班本地獨立音樂人、音樂場地、舞台製作團隊及音樂媒體等決定掙扎，合力籌辦線上企劃 ——「Tone Online Music Festival」線上串流音樂節 —— 由多組本地獨立音樂單位輪流傾力送上精彩演出，仲加插直播環節同多個特備節目，希望再次拉近觀眾同演出者嘅距離。

優質內容有價，我地亦清楚知道，只有當策展人願意承擔挑戰，配上認真嘅製作，才可以對行業生態產生正面作用。

然而呢份努力都係需要觀眾消費支持，方可圓滿。

今次籌辦線上串流音樂節由幾個本地活動主辦單位合力負擔成本，雖然直播當日可以係 YouTube 同 Facebook 等平台免費收睇，但我地都仲係希望大眾以觀賞演出活動嘅心態看待，以網上購票嘅形式平衡龐大開支。觀眾可由即日起透過以下形式「買飛」課金支持：

購票支持 Ticketing（自由訂價）
◆ TickCats 網上購票：
◆ 直接銀行轉帳：
741-092134-838 HSBC
(HONG K E A P S LTD)
◆ FPS 轉數快：6704936 (HONG K E A P S LTD)

雖然有人話過，「過咗條河生態好好多」，但依家呢條河比你過你都未必敢過。想香港音樂生態更好，唔駛下下過條河、甚至過個海先有 Show 睇，你嘅支持其實好重要。

___________________________________

簡介 Tone Online Music Festival

Tone Online Music Festival 是一個以香港本地獨立音樂為核心的線上串流音樂節目，並由幾個活躍於本地獨立音樂產業的團體合力籌辦，包括 This Town Needs、Zuk Studio、Detuned Radio Festival、Daymaker Creatives、OC2S Music 等。是次活動旨在為自身產業的不同崗位帶來工作機會，亦希望透過活動能重新讓廣大觀眾認識本土獨立音樂文化及價值，藉此提升其關注與支持。

___________________________________

更多關於演出單位

RubberBand
未來見 MV：
漫長 lyric video：

Serrini
Don’t Text Him MV：
Let Us Go Then You And I MV：

Jan Curious & Tom Wong (tombeats)
Blue Sky Falls MV：
Solid MV：

Matt Force
告別 MV：
死亡香 MV：

Life Was All Silence
Hide and Seek MV：
Falling Wall MV：

stereo is the answer
City in the Ocean MV：
Pascal Seven MV：

Gigi & Sabrina
生者如盜 MV：
孤者夢游 MV：
I like being yours：

バブルウイルス・BubbleVirus
元旦 Fever Dance Cover：

及時雨 - RAIN IN TIME
里程 MV：
留白 MV：

開始咗照入嚟推